---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 为什么真主派遣先知穆罕默德？
date: 2025-02-24
description: 真主派遣先知穆罕默德来恢复真正的一神论、澄清宗教争议，并引导人们走向正道。
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11575/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/13957/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/10468/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/2114/
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

先知们是真主派遣给他的仆人的使者；他们传达真主的命令，并向遵守真主命令的人宣告真主许诺给他们的喜讯，同时警告违背真主禁令的人将受到永恒的惩罚。他们讲述过去民族的故事，以及这些民族因违抗他们的主的命令而在今世遭受的惩罚和报应。

这些神圣的命令和禁令无法通过独立思考而得知，因此真主制定了法律并颁布了命令和禁令，以尊重人类并保护他们的利益，因为人们可能会追随自己的欲望，从而越界并虐待他人，剥夺他们的权利。

### 为什么安拉派遣先知和使者？

真主以其智慧不时地派遣使者到人类当中，提醒他们遵守真主的命令，警告他们不要陷入罪恶，向他们传教，并讲述前人的故事。因为当人们听到奇妙的故事时，会使他们的思维变得敏锐，从而理解并增长知识，正确理解。因为人们听得越多，就会有越多的想法；有越多的想法，就会思考得越多；思考得越多，就会知道得越多；知道得越多，就会做得越多。因此，派遣使者来解释真理是必不可少的。

世人对使者的需要，不同于对太阳、月亮、风和雨的需要，也不同于人对生命的需要，不同于眼睛对光的需要，不同于身体对食物和水的需要。相反，他们的需要远大于这些，远大于你能想到的任何东西的需要。使者（愿真主赐福于他们）是真主与其创造物之间的中介，传达真主的命令和禁令。他们是真主派给他的仆人的使者。使者中最后也是最伟大的，在主面前最尊贵的是穆罕默德{{ $page->pbuh() }} 。真主派遣他来怜悯全世界，指引那些想要接近真主的人，为所有人提供无可辩驳的证据。

先知和使者有很多，除了安拉，没有人知道他们的确切数量。其中有些是安拉告诉我们的，有些是他没有告诉我们的。安拉说：

{{ $page->verse('4:164..') }}

### 为什么安拉派遣先知穆罕默德？

先知{{ $page->pbuh() }}的信息并非他独有，而是在性质和内容上与之前其他使者带来的信息相似。安拉曾派遣先知和使者，如穆萨（摩西）、尔萨（耶稣）等，给以色列的子民，许多人相信他们并见证了他们书籍的真理，这些书籍在总体上与《古兰经》带来的信息相似。这是对他所传递的信息真理的有力见证，尤其是因为它属于他们曾见证其真理的同类信息。

当真主派遣穆罕默德{{ $page->pbuh() }}带着与之前的先知们相同的使命时，《古兰经》来确认他们的经典和先知身份，并号召人们信仰他们。因此，当有经之人不信仰他和他的经典时，这意味着他们也不信仰自己的经典和使者。由于《古兰经》包含了与他们经典相同的原则，并予以确认，这就意味着它最不可能是伪造的，或来自于真主以外的源头，因为这些全都来自于清高的真主。

以色列的子民之间产生了分歧和争端。他们在信仰和律法上引入了改变和变更。因此真理被熄灭，虚假盛行，压迫和邪恶变得普遍，人们需要一个能够确立真理、消除邪恶并引导人们走上正道的宗教，所以安拉派遣了穆罕默德{{ $page->pbuh() }}，正如安拉所说：

{{ $page->verse('16:64') }}

安拉派遣所有的先知和使者来号召人们只崇拜安拉，并将人们从黑暗中带入光明。这些使者中的第一个是努哈，最后一个是穆罕默德{{ $page->pbuh() }}，正如安拉所说：

{{ $page->verse('16:36..') }}
